【D24榴槤麥旋風】食客稱進食後感腸胃不適 與麥當勞交涉未果

麥當勞本月5日推出D24榴槤麥旋風，當時不少榴槤迷特意到麥當勞一試榴槤滋味，豈料兩日經已售罄。事隔兩星期，榴槤麥旋風再度發售，但近日卻有不少市民指進食榴槤麥旋風後感到不適。

梁小姐稱，她在7月5日，即D24榴槤麥旋風推出首日的下午1時，前往位於尖沙咀新文華中心的麥當勞購買。她指當日目測約有50人排名，職員應付不暇，排隊約30分鐘後才有雪糕到手。她續稱，在接過麥旋風前，剛好甜品站的雪糕已售罄，需要由餐廳經理拿出雪糕漿補充，而甜品站員工接過雪糕漿後10秒左右，已擠出雪糕並把麥旋風交她。梁小姐直指，當時感到雪糕沒有異味，但第一啖已經「溶溶地」，而她亦於5至10分鐘內完成整杯雪糕。她事後出現肚瀉，7月5日當天至少肚瀉三次，翌日亦有繼續肚瀉，至第三日才痊癒。而麥當勞於7月7日宣佈D24榴槤麥旋風售罄，當日有人於麥當勞的社交媒體專頁指自己食用後，出現肚屙，梁小姐回應有同樣情況。麥當勞其後在專頁中向梁小姐指會跟進事件，並於7月9日傳私訊給梁小姐查詢聯絡方法及時間，梁小姐回應至今已經三周，麥當勞未有聯絡。

除梁小姐外，另一名霍小姐昨日（25日）下午到麥當勞社交網站上投訴，她表示在7月23日約下午5時10分在水泉澳商場買了$25榴槤雪糕即時堂食，約15分鐘後離去。她指約6時30分出現屙嘔情況，當日一直出現肚瀉及兩次嘔吐。她於昨日回到同一所麥當勞投訴，惟她指經理只表示會留意，及「清潔吓」，反而在麥當勞Facebook專頁投訴後約1至2小時，麥當勞方面已和她聯絡。

雪糕運送期間或滋生細菌

家庭醫生鄭志文稱若市民食用後出現肚痛，或因為軟雪糕有菌所致，有機會因為雪糕機清潔不理想，加上製造奶類制品，或會滋生細菌。有市民在網上指出甜品站雪糕不足，要由餐廳運送到甜品站，鄭志文指溫度不當及運送期間亦有機會滋生細菌，需小心處理。

鄭志文指，若市民出現屙嘔，但未有發燒及肚痛，可自行適當地服用藥物，若市民出現發燒及肚痛情況，則較嚴重，最好立刻求醫。

麥當勞回覆指，麥當勞日前收到個別顧客意見，已即時與顧客了解事件及重新加強餐廳營運工作。而是次推廣的D24榴槤麥旋風，麥當勞有對其使用的榴槤蓉作微生物測試，當中包括總細菌及大腸桿菌含量等的測試，而測試結果亦達滿意水平。由於近日天氣炎熱，麥當勞建議顧客在購買榴槤麥旋風及其他新地甜品後盡快食用，以享用最佳之食品品質及風味。

係個頭返工，個間m記唔太乾淨，試過見到半隻死甲由係樓梯 ，啲熱香餅又唔知點解難食啲

水泉澳商場

去M記食野呢D高風險活動預左死啦,肚痛算得D咩呀